612 搬鐵馬被控非法集結 男子認罪判監兩星期

33歲貴金屬貿易公司董事助理於去年6月12日，在添華道政府總部外與其他示威者搬動鐵馬到行車路，被控一項非法集結罪，男子今日在東區裁判法院承認控罪。林子勤裁判官判直言，對於涉及暴力的非法集結案，判監是唯一適合的刑罰，但考慮到被告身處的地方沒有暴力事件及警員受傷，被告亦沒有犯案預謀及並非領導角色，加上沒有證據顯示他曾向警方掟雜物，終判他監禁2周。

被告庾家駒承認於去年6月12日，在添華道政府總部外連同其他身份不詳人士，非法集結在一起，作出擾亂秩序的行為。

辯方求情時指，被告的老闆於同月14日在中環大會堂有展覽，故他當日到中環打點展覽事宜，惟回程時因交通擠塞，故下車到附近了解情況。他到場後受現場環境影響，一時情緒高漲，在其他示威者慫恿下而協助搬鐵馬。被告當時沒有蒙面，亦沒有裝備，並無預謀犯事。

辯方又呈上被告、被告的妻子及兩位區議會的求情信，提及被告心地善良，熱愛書法及篆刻，會在區議會義務教授書法。被告明白自己很大機會需要監禁，但希望法庭能從輕發落。

賣倫敦金都識書法
手足真係多才多藝

手足...

612嘅義士終極揭破一國兩制騙局，
雖然未必救到香港，但到令到台灣人，全世界人醒覺，必須警惕強國將民主體制逐個擊破，極權領導世界嘅野心。

曱甴官